Router路由器 集中討論區(23)發問前請細閱置頂

常見用語

Mesh WiFi

由兩個或以上嘅Mesh point組成，可以擴大WiFi嘅覆蓋範圍。
佢同傳統嘅WiFi extender/repeater之間最大嘅分別係，Repeater本質上係Device嚟，而Mesh Point你可以視佢為Router嘅一部分。

Mesh point之間有獨立嘅channel連結，相比於Repeater只係將佢接收到嘅WiFi signal再發射出去，Mesh WiFi可以減低速度嘅衰弱。而且Mesh WiFi會組成一個SSID network，姐係當你由房行出廳再行出花園嘅時候佢會自動選擇最適合嘅WiFi point，而唔使好似於Repeater咁要手動轉WiFi。

MU-MIMO

Multi-User Multiple-Input Multiple-Output，顧名思義係處理同時間連接多個Device嘅技術。背後嘅原理非常複雜，有興趣嘅可以自己上Google睇。

大概嚟講，以往嘅Router會逐個逐個device輪流去處理，而呢個shifting係需要時間去處理。假如有4部可以行到100Mbps電話連接左你部Router，由於喺一秒鐘入面，每部電話只有四分之一嘅時間可以同Router溝通，所以每部電話都得返1/4姐係25Mbps嘅速度。而MU-MIMO技術就透過魔法，做到好多條互相獨立嘅connection出嚟，每個Device都可以用盡自己嘅資源。

Home Plug

係Digital嘅世界，有Frequency就有Signal。所有燈可以傳送訊號、聲音可以傳送訊號，AC電線自然都可以用嚟傳送訊號。HomePlug就係可以利用一組插落三腳插嘅裝置互相連接，好處係可以無視牆嘅存在，有電制就上到網。壤處亦都好明顯，如果你間屋有咁上下樓齡，電線開始老化，HomePlug嘅速度亦都會大幅下降。

From 家樂牌鮮露:
請問宜家用緊hkbn 1000mb，屋企3層每層大約2000呎
宜家個做法係3樓放modern，再分線去其他2層的router
可以試下rbk53
example:

跟住各樓層再用唔同衛星(rbs20/30/40/50)放係你想要既地方

一般問題

Q1: 想知道天線係咪越大支越大dBi越好？
A1: 大家冷靜D 睇左圖先。
咁以下圖睇解釋左，天線訊號係似甜圈圈，越高dBi支只係會遠但扁，反之近但闊。

Q2: 想知個天線一支支點樣SETUP好呀?
A2: 以甜圈圈效應，單層戶，全向上即可( I I I I )；雙層或以上就跟圖 ( \ I I / ) 得到全面覆蓋。

Q3: 2.4G 好慢有無設定建議?
A3: 有既，可以set死20MHz+頻道1/6/11，唔好set 40MHz，會干擾得好勁(原理如下圖)，但香港咁高密度，都係用返5G喇。

Q4: 咁5G設定呢？
A4: Set死80MHz + 頻道3位數自選就ok。現時勿揀160MHz

Q5: 有無實用網站參考呀？
A5: 睇睇以下資料網
Router測試/評測網
Router版Wiki

Q6: 想問下MB/s同Mb/s點換算？
A6: 1MB/s = 8 Mb/s

Q7: 用左1000m又買左勁router，點解我Device收得咁慢？
A7: Device上下載速度受天線數量影響，理論值上限數據如下:
Example: On a single 80 Mhz 802.11ac channel operating at 433 Mbps
All on the same 80 Mhz channel
1×1 433 Mbps
2×2 866 Mbps多數Device都係雙天線
3×3 1300 Mbps
4×4 1733 Mbps
8×8 3466 Mbps
理論值扣返一半就係現實值

Q8: 有無Router推薦下
A8: 咁預設大家都用500M/1000M
首先問自己牌子係咪TP-Link或支那牌子
係既就唔洗再討論落去
推薦list睇budget做人
少過$600是但買就得
Router CPU博通>高通>>>>聯發科>intel

方形屋：
單Router用家
<$800: AC66U B1 / AC58U / EA6350v3
$800+: R7000 / AC68U / EA7500v2
$1000+: R7800 / AC86U / EA8300 / AX56U / RAX20
$1500+: EA9300 / Synology RT2600ac / ASUS AX58U
$2000+: GT5300 / EA9500s / EA9350
$3000+(AX系列 - s10用家適用): AX88U / RAX8

Mesh用家
雙頻mesh wifi (平玩之選) - 範圍大但唔多機用
(雙機mesh)
<$1200: Velop ac2600

(三機mesh)
<$1600: Velop ac3900

長形/奇怪形：
Mesh用家
三頻mesh wifi - 範圍大又多機連接
(雙機 / 單機mesh)
<$2000: RBK20 / Velop ac4400 / MR8300 / MR9000x
$2000-2500: RBK40
$3000: RBK50

(三機mesh)
$2700: RBK23 / Velop ac6600
$3100: RBK43
$4400: RBK53

由乖乖小毒男巴打提供典型三機Mesh擺放Floor Plan
盡量靠近走廊，避開主力牆，置中於家居

請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
請勿使用支那品牌Router
好重要 要講3次

Welcome 台巴

啱啱買左Linksys EA7500v2 $760送一百蚊現金卷
Netgear R7000 $699
頭版洗唔洗改下
BTW,其實R7000定EA7500v2好啲 我見7500v2個CPU係好過R7000

ea7500 cpu差啲
不過5Ghz快啲

R7000都係$700左右浮動 再大減價會改改

差不多差成舊水
實際用落feel唔feel到
屋企1000M HKBN

我見腦場好多Sales都推R7000
買7500v2係咪做左水魚

請問Ax1800定r7800好 大家咁上下價錢

新post 留名

其實用落唔差好遠

d po 推得咁快

MX5300 x 1 =$2700
Orbi 852 x 2 =$5700
異邊個好呢🤣🤣🤣🤣

之前用ASUS ac1200g我用1000M但點跑都係得100M
係咪Router問題？

MX5300 Orbi 852
分別係邊？

check下d LAN線

Mesh AX3000 + AC68U, 600 呎隔左 2 隻鐵門 2-3米左右
HKBN 1000mb, AX3000 出6xx mb, 隻AC68U出得 30-40 mb 正唔正常？

其實應該點條先邊條後
黃色嗰個窿插邊條好

你用到即係冇插錯，得100M可能係啲線得四芯

勁 插 lan 線定 router?

EA7500送嗰條線係幾多芯

我點知？

咁樣

依條齊8芯，check埋ISP入router嗰條啦

AX88U(美版2K2左右) VS RAX120(呢隻官方特價中)
因為RT-AC66U就死.想換ROUTER,當ROUTER用多過要WIFI(家中已經有UNIFI MESHX3),佢個AX WIFI對我而言係SPARE,其實呢2款邊款好啲?
聞說NETGEAR鑊氣好重...係咪買返ASUS好?

會想RAX120係因為佢有個5G PORT..

一般黎講 跟機果條大部分cat5e
都足夠行1000m
你用到都基本插得啱
Ea7500v2都唔算水魚既 簡單易用
R7000無乜耐性會比fw煩死

1000M食左一半喎

合格
Wifi唔會盡1000m架巴打 請詳細睇#1

好驚 係咪食左禁藥
BTW,入房會跌返~150Mb

LM

師兄 有冇4g sim卡 router 推薦啊？

睇過ASUS 4G-AC68U 同netgear m1 ，但用唔盡好似哂左，有冇啲中階啲

利申：住村屋

有牆就會減架啦

夠啦

其實差唔多，因為你都用唔盡，價錢唔差套遠咪6e

好似都係得依兩款

1000mb? 邊間

有錢人

想問下依個速度係second node黎？

屌你，少你1/3

M1方便好多

跑分跑上癮？

但我張卡又好似用唔盡啲速度

各高手們，

由於隻 tplink C7 有點老化，個wifi signal 弱了，以前收到嘅位而家收得差咗，所以換咗隻 Netgear Orbi RBR20 加埋 satellite。

換咗後wifi 強了，但每晚總有一次完全上唔到網，wifi 同 lan 都access 到佢，就係斷網。開頭reboot 就得，但始終reboot 要點時間，唔太方便。後來發覺只需去 renew wan isp 嗰邊就上得返。

以前tplink 都冇咁嘅情況，有冇巴絲試過？可以點解決？

心急人上

利申：已manual update 了官網最新 firmware，仲新過auto update 搵到嘅。但有同樣問題。

用緊 netvigator 1000M broadband

邊款router竟然食到8成
R7000 用xperia 1得3xx係咪正常

Wifi 6

HKBN個upload咁慢?

想問下屋企行500mb/1000mb
ea6350v3 係唔係已經夠做 唔會lag
驚買返嚟唔啱用 想確保一下

想問下我用緊1000M上網
我冇耐前買咗個Rax20嘅router
個Wifi只係得100M左右係咩事？
直插電腦又正常900幾M

果堆4G router 隻隻都一樣貴
緊係要買隻有流動性好既m1
無分用唔用得盡既

呢個速度可以考慮下低階ax
Ax56u/rax20

hkbn1000有600-8xx

已經重新舖拉光纖線入屋

想知道主要分別係咩
唔該哂ching

用緊兩隻ac68u，換valop ac3900夠唔夠做？ 定係上埋三頻比較好？

現時兩隻68u 信號覆蓋90%，其餘10%死角位會慢少少。

同埋唔知算唔算多devices, 七部電話、兩部電腦、一部ps4、一部iPad 。

新制式/食到1000m/$1000內/一般家用夠哂
應該都入到你要求

換完新router個速度同冇換差唔多

100上1000 84mbps .而家7xx 8xx好心足

ching 咁兩者相差大唔大
如果唔大我買平d果款算

牙石同叻雞都係新fw 暫時未聽到有伏 遲下唔知
前排都多netgear r7800苦主

asus 隻xt8 得唔得呢?見amazon 2packs 3500到

咁ching推薦用asus?

巴打可2選1
Asus就送多個router防毒免費既 但無wpa3
Netgear有wpa3 但好唔好用就新出無咩評價

我用緊ax56u 暫時ok

asus 隻wifi6 xt8 得唔得呢?見amazon 2packs 3500到

手機都係用返2.4GHz
冚家十幾個Devices全部塞曬5GHz都幾係野

前幾日買左AC68U 開心使用中,家用唔洗周圍走,信號接收都幾強

想問下Velop ac2600可唔可以直接插lan線駁到電腦
我部desktop冇Wi-Fi

每粒velop 2個 lan port
我都係子機 出lan 線

問asus cs rtax56u 有WPA3 ,不過冇確實時間

致親愛的先生/小姐，

歡迎您透過電子郵件使用華碩(香港)支援服務，我是服務專員，很榮幸能為您解答問題。

對於您在郵件中描述所遇到的問題是：

WPA 3查詢。

我的答覆及建議是：

工程師回覆如下：

需待下版本/下下版本 會提供支援 , 但預計時間暫時沒法提供 , 謝謝。

希望以上答覆能夠順利解決您的問題。如果您還需要其它幫助或問題仍未解決，請回覆此郵件，我們將盡快與您聯絡。

感謝您對華碩(香港)的支持！

買咗部NETGEAR 既RAX 40 經佢落電腦得返100MB 直插有500幾 完全唔知咩事 所有線都試過直插OK， FW都有換過 都係無變化 連機都拎過去換過部全新

160mhz跟本無乜device會用得著
唔駛太強求

嘩 唔該哂巴打問左我心中既疑惑

又一苦主
個個post都有人呻伏

Intel

求詳細

放左佢換過無咁嬲

簡單易明 了解了

都係S10
ASUS AX92U

試下downgrade firmware 啦最新未必最好

如果本身用緊兩隻ac68u, 咁行三頻mesh 會好啲，多機用三頻ac3000更好

ching 你用咩router 先？

暫時用左一個星期 完全冇問題
我係貪呢隻應該係暫時最細隻既AX router 我唔明點解而家d router愈出愈大隻

EA7500v2

用緊隻68u間中會上唔到網十秒左右係咪彎咗？較過channel果啲都係咁

原裝firmware 都有事

不過有另一高人指出可能isp dns 有問題

之前 tplink 我改咗入 1.1.1.1，一直冇問題

新呢隻冇得改，一定要用isp dhcp pass 落嚟嘅dns

諗落唯一setting 分別係呢樣

今晚有事時試ping ip 先

巴打有無試下ac device 速度點？

orbi 你用web page 應該有得改

多謝

linksys velop mx5300 都有準備wpa3

8x8 暫時都未有 最多4x4

點睇rt2600ac?

想請教下巴打
用緊R7000
呢排得閒就全著紅燈之後wifi同lan線上唔到網
等一陣佢自己連返但又好快再斷過
試過reboot 完都係咁
跟住試過ISP直插電腦就一切正常
係咪部Router 打左柴？
只係買左年幾到

刷merlin試下？

rax120 mx5300 同一粒u
初初見呢隻魔鬼魚太大隻

無upload ofdma會不會fw問題

屋企用緊100mb既寬頻
係咪唔洗買咁貴既router ?

漏左一樣rax120 有2.5g lan port
mx5300 全部port 1000mb lan

慘事係遇到 兩房 三房單位
又不方便拉lan線入房 追求穩定啫

係，最入間房收唔到
我屋企個router 用咗6年
係咪應該換一個新 ？

呢個post好毒 小心 小心ching

咩意思？請指教

睇多兩睇 就出手 呢期大熱velop mx5300 orbi852

有無加係第一頁

毒左好多mesh 巴打

咁又狼左死啲，4-5k又唔係個個會買

係AC86U問題, 定係PCCW問題
真係纏擾左好鬼耐, 其實HKEPC果邊都問過
都係不果

或者有無網絡公司幫人Set, 包生仔無問題

1000mb光纖入廳, 接Modem(廳),
一條線接入房AC86U(主), LAN電腦 8XX-9XXmb

Wifi 接廳AC86U(副) 行Aimesh, 廳同房基本上長時間可以大約3xxmb
已Set左, 每朝早上6點Restart一次

問題黎喇
1) 房電腦有時會行唔到gigalan, 會由8XX-9XXmb 跌到9xmb
此時wifi當然係死得好緊要
解決方法: 房AC86U手動Restart, 就可以上返8XX-9XXmb

2) 電腦LAN無死, Wifi死, 廳部AC86U會灰左(用華碩手機APP), 無左網絡
解決方法: 廳AC86U手動Restart

其實日常成日發生
訓係床度(房)
手機連Wifi睇片都Load勁耐, 甚至乎Load唔到
用Speedtest, 要Load好耐至開始郁, 但一郁都可以有2,3百

其實係咪PCCW問題, 搞到好攰力….
係咪要兩部機都刷米蘭?
5月可以轉...寛頻, 但其實關唔關佢事
_____________________________________

我其實係咪放返兩隻AC86U出黎
換返2隻/3隻Obri好好多？

剛剛見到單張，所以再問過

550呎公屋

加左喇 intel

我應該今晚打去轉netvigator

兩隻都夠喇
第二隻放房門任意位置都fit哂

最後決定？

Ai mesh好唔穩定，做唔到真mesh.你要轉真mesh就睇下第一頁我個張flooor plan,我個到大約千零尺。都夠用，比你參考下

應該係掛，你咁既樣攪到我好不安

我係用家
其實無乜問題
咪當試新野兩年

36個月

你smt寬頻係咪都用緊屎為modem?

幾錢個月？

係呀

$138 呀，係咪都叫抵個offer

36個月 有冇免幾多個月？ 有冇禮品送？

公屋 居屋 定私樓？

啱啱買咗asus rt ac53

應該最平係呢個，我岩岩都轉左同你一樣
佢其實係$2xx/月 但第3年free, 除返開先$138/月

私樓呀，平均計$138一個月

算平 我152 不過有2樣🎁簡

佢都咁同我講，一係要禮物一係無

依家新客118 1000mb

咁平

係，但屋企人要用家居電話
焗住要比多40

我都要 你係私定居？

岩岩買左r7000
用緊pccw 1000mb
點解插lan線 speed test download得200？

條lan由廳拖入房，我估要仲錢人拉
但寛頻公司check過話無問題

我有睇呀，好On9, 特登想要無間斷wifi
而買asus, 但其實佢並唔係快唔到
而係唔穩定

我都唔知關唔關隻AC86U
咁細間屋，放兩隻諗住無死啦
點知成日load唔到，或者好慢
要restart router 至得

所以我都唔知咩問題

其實 覆蓋 應該無問題
而係間唔中個wifi會死左
要restart
我係主人房，隻router就係我身邊
都有機會load唔到

R7000 唔洗700$ 抵唔抵屌

居

唔怪得差小小，仲諗住叫你介紹個agent比我

我都搵佢簽左幾次
幾nice

如果屋企冇拉線入房
但係想喺房插lan線玩PS4同埋電腦game
係咪最好就係mesh?

試下賣左套aimesh入套真mesh會爽好多

咁就大獲, 要由廳拉入房,
我再諗下點算~ 不過咦家都應該學樓上話齋
本身Aimesh都有問題, 換鬼左隻華碩AC86U先
唔得就搵人拉線... 希望唔洗, 因為跟地腳線走
經頂天花組合櫃, 經訂做床連書櫃
條線係哂大型家俱後面, 我真係唔知點處理

(大廈入屋條線係廳個組合櫃後面, 房出黎條線係床後面... 全部唔知點郁)

真係好傷心
因為唔多識電腦, 只知ASUS 哩四個字
係電腦黎講係唔錯

底板, 顯卡, 乜撚都買佢
網上又吹到Aimesh幾好幾好~
用過就知
今次真係.... 搞到啤啤聲

因為剛有左BB, 買左個NAS
又上網搵料, 又問代理, 又要重新學過LU

Anyway, 信你!!
咁如果房果隻照放同樣位置, 2隻其實夠唔夠?
因為接LAN線的話放唔到出房門
如果只插電制, 好似Repeater似的, 房門都可以加多個
BK50, 53? 852?

PCCW 1000MB
廳: 電視Netflix, 掃地機械人
房: Lan電腦, NAS Backup, 無線手提電腦, 電視Netflix, PS4
全家4部電話

感謝
估唔到搞個屋企Wifi都要咁吃力
以前一隻Tenda, 一隻ASUS AC58
不停要手動換SSID, 嬲嬲地換左一隻AC86U
就算用到咩.... 接撟Mode, 同一SSID, 佢都好白痴
唔識轉最強果隻Router, 嬲嬲地換鬼埋兩隻86U
點知都係唔穩

咪咁啦, 好傷心, 以為家用
AC86U已經叫靚

Asus fans唔駛咁傷心
佢都有出隻zenwifi 覺得貴可以揀返orbi/velop

而家用緊隻68u，啱啱買拎返屋企用唔到，拎返去換都換過兩次，最後換返黎果隻，個ai mesh 係半殘廢狀態，主機無問題，但子機連電腦就成日斷，換返做repeater mode就無問題，覺得自己買兩隻68u 返黎做repeater 真係好on9....

以前又係買過隻n12hp，又係換幾次先用到，係唔係我臭手？

我隻86U, 個子機都成日變灰!!!! (華碩路由器個APP)
激鬼氣

巴打, 睇
zenwifi 都係2xxx 有兩隻, 定我搵錯左?

價錢只要唔係天價, 解決到全家人用wifi就得
唔穩定, 又唔識搞, 比老婆同兩老哦,

我情況地型, 應該點都要兩隻吧?
zenwifi 你都推嘛?

明白~ 當上面無再問
我都唔明自己做乜咁On9, 死忠咁

由學生年代因BT斷線, 放棄TP Link後
就一直用ASUS, 但問題一直都有出現
一部部咁Upgrade隻ASUS

都唔明白點解唔換~ 今次試下Orbi或Velop吧
我再爬下文, 唔該哂!!

Router白痴請問RBK23/43/53係咪上網速度同接收距離都會有分別? 另外屋企1500呎, 想跟乖巴嘅方法放, 但係下圖嘅2號房有部PC要插lan線, 所以一定要放部衛星係2號房唔知如下圖機仔同主機隔兩幅牆會唔會好大影響?

係孖裝黎 有ax同ac黎 睇你需要
如果ac就ok
velop會比較簡單

第二隻放右廳位置會好啲

zenwifi 好似都係Aimesh？
佢官網 寫到有d 模糊

前aimesh 苦主

23 43冇分別，係範圍上 但lan頭數and flash 有分別
53天線數多d

係咪哩個位?

廚房位係咪會弱少少?

右上角有個廳字

忍唔住講多次....
點解個個巴打屋企都千幾二千尺...

哦~ 收到哂, 明白哂, 係~ 果個都算係第二個廳

位置上會比紅點好 因為到你房都撞左好多牆
無左mesh意義

所以asus mesh都唔會係第一選擇

咦~ 你意思係一部就放果個位?

因為本身打算買兩隻, 直接代替黑色果兩隻AC86U

如果一隻搞掂放廳右上係幾好~
又或者... 電腦果隻AC86U 直接當Lan Router連電腦同PS4算

已經直接決定放棄ASUS

分別各自Send左個Message比Linksys同Netgear
睇下佢會比咩意見

唔洗問 直入velop

主力牆果隻照放
第二隻就放右上廳位
應該會改善到訊號

我個人認為
單router揀asus（netgear fw廢/linksys又唔生性 產品推出速度落後）
玩mesh就都係orbi/velop喇

單頭 依家linksys 都 幾生性呀
有支援mesh 嘅款
有buffer 位 俾人加velop去改善

可惜未用過 評價唔到 部野
Velop 最可惜係得2 lan port
迫我就住嚟用

5G佢唔支援80MHz
係我Router問題定線問題？

Linksys smart系列
Ax得一款

router, ac1200 規格以下都冇80MHz

EA7500v2唔係ac1200咩？

ea7500v2 5GHz 1733Mbps 點會冇80MHz

有無意見呢? From Linksys

Plan1, 姐係買一Set 6600
Plan2, 其實用途係咩黎?

S10用返AC

應該唔關你事
Load空氣, 雖然話間唔中
但每一次Load空氣都會好嬲, 好沮喪

你係咪都要Restart部機至有用?

的確係可以等佢Load
但你要知道, 有啲片, 係一分鐘都等唔到
我會馬上熄左個Wifi去

咦家再諗返, 都唔明用過千銀買一隻Router為乜

兩隻mx5300夠做

同意

未問過 double pack有冇優惠 試住一隻放中間位置 再唔得先加 細velop 好似600幾

link wifi 6 係少選擇 暫時得ea9350 mx5300 怕太多產品line 分薄利潤

參考下

rbk50關左個qos,好左一陣，轉個頭跑speedtest又係得返2xxMb,lan線直入router

上裝search都唔少人係咁

mx5300 無80mhz

隱藏左 呢的yiutuber知的唔知的

用web 呢？我見linksys demo ui EA7500v2 有80MHz

呢版唔係解你有client 唔支援80mhz 所以用唔到咩？

Mx5300一隻都覺得好貴

mx5300 x 2 > WHW0303

入ca mode只見 20 40mhz 預設隱藏80mhz

究竟MU-MIMO到底有冇用

岩岩買左隻asus ax3000

見佢寫住
802.11ax (2.4GHz) : up to 574 Mbps
802.11ax (5GHz) : up to 2402 Mbps

平5舊既ax56u就
802.11ax (2.4GHz) : up to 574 Mbps
802.11ax (5GHz) : up to 1201 Mbps

屋企行緊350Mb

個sales同我講ax56u食唔曬, 就買左ax3000 我係唔係比人水左

追咗幾日post 見好多巴打話asus唔掂
咁仲買唔買asus ax58u好
還是買返rax20好

ax56u先啱

由(細velop) 去(細velop) 冇力
當二隻都冇lan

我好似無開到

屋企modem行緊1000MB 用左orbi rbk40 + cat5e線 係router隔離試都係得2xx MB

想問咁樣係咪正常?

有無試過換條線？ 你用wifi or lan cable試？

其實佢個到550呎，使唔使咁多隻除非間間房都要lan port

用佢原廠條lan線直插modem同部macbook pro試就9xx mb, 然後用原廠線插modem同部router, 再係router隔離用wifi試就2xx mb

其實你有無較過wifi channel個啲？ 同轉下地區試下

我用左rbk23咁耐都無咩奇難雜症

係咪因為我無set野 因為我係用default setting

linksys 想佢買多幾隻姐應該多d 生意

水得好交關

你試下check下附近啲人wifi channel幾多，避一避。再set region去us /aus。

550呎
一隻高階ax可能都夠

其實就算我升到500Mb

個ax56u 2.4G up to 574Mb 都行得曬有凸架嘛

我有冇理解錯

我lan線插router都係勁慢，關左個qos都冇用

支那Youtube8 不了
上個post都有佢

500Mb係講頻寛 LAN
2.4Ghz係wifi， 你要搞清楚
ac 已support 1000m lan 更何況係更新嘅ax
#1 果個router list 其實已經預設咗你係用500/1000m寬頻

所以我都唔係好理解

佢出得5g 1201mbps for ax56u
反問佢1000m點為之食唔盡？
收唔盡同食唔盡兩樣野黎

2.4 上到130mb左右

我估大部分巴打 話ASUS唔掂
都係𨳒佢嗰Ai-mesh
單機router firmware ASUS都係好過Netgear/Linksys
詳情可以參考181/182

#182 回覆

1000mb 400呎左右 用r7000係咪夠做了，定牙石好啲，AC 58 68U 。

3隻點排

r7000 ac68u 之爭

打返去客服問問？

依到有條友係咁 雖然得都關左daisy chain .

揀好咗型號
想幫襯黃店，有冇巴打推薦下

見呢排r7000都係賣緊699，其實係咪抵屌之選？有fd想買ac58u好唔好叫去加少少上r7000？

ac58u同其他兩隻唔同level冇得比啦，r7000同ac68u就差唔多。

但呢排r7000做緊699好抵屌，ac58u加幾十就有，我都唸緊好唔好叫fd直接買r7000算。

thanks巴打

r7000算了，咁抵屌

其實我都覺有少少誇張
廳房都有lan, 本諗住兩隻細velop都夠
但佢咁建議，我就問問大家
費事比佢水嘛

500尺 隔石屎牆有200 到160m 啦 正常

mx5300 有13枝內置天線wor 所以5g有ac做後備

mx10 都係大mx5300 加隻ac細velop
最好拗下價 doble pack mx5300做到幾多錢

我都會問下, 一大一細同兩大幾銀
不過睇左上面條youtuber片後, 都要睇多少少Review先

見不到 有行mx10 無

大戶

新時代 Ax56u / rax20 之爭

連登邊有窮人

又來世紀之戰

最後都係買orbi 50 $2498

兩件裝? 2480

係

1000mb 行wifi6 feel 唔到快 5ghz 好多

從來冇開過呢舊垃圾
做router你就做router啦,呢d野放埋落去仲要default on就累街坊啦

mesh 有daisy chain 唔出奇啵
不過 家用多數唔洗用daisy chain

700呎，長型
廳擺老母，尾房擺個仔
兩隻都擺入少少，不能line of sight
條backhaul已經係bad
好在我d房拉晒線，插線做backhaul 搞掂

我尾房要擺出小小先得，啲位試左好耐

我個陣都係聽一位前巴打講orbi唔好開daisy chain 我諗佢都算係毒我入mesh

係咁2睇一睇，daisy chain即係拖上拖啦
咁我一老母一仔應該唔關事啦

美森ax92加左價

Daisy chain係拖上拖，咁你-老母-仔，唔係都拖上拖咩

Star topology係你拖老母同仔

又唔算貴

應該係老母-仔-仔先係daisy chain
star係仔-老母-仔

係咪 orbi先有啲咁既野

哩個係咪子母機既壞處
其實死左一件, 可能都奶野哂

點解要設計到咁? 慳錢?

想你一野就換一套

準備flash merlin
flash前需唔需要factory reset一次先？
flash完又有咩要set/係必玩？主要想bt ，vpn，block廣告果d不過唔知keyword揾唔到教學

問題

要幫客setup mesh Wi-Fi

兩隻router中間有線連住

Linksys MR8300 x 2

Or

ASUS AC86u x 2

但Linksys 搵過一定要用app setup先可以用192.168.1.1去set

華碩唔駛用app

但ai mesh係咪真係差過真mesh?

個客唔係重度玩家只求穩定

點揀？

未, 不過決定Linksys, 始終有主副機唔太想

糾結緊AC6600有三隻, 定一隻MX5300 + 一隻房用2200
但唔明點解MX5300 度仲未有

路過見$2580

modem(hkbn果舊）要唔要同Router一齊換？定係
只換cat.6同router就夠

新手一問

本身諗住都係買單體router
見大家講mx5300好勁咁
剩買一隻有無得諗？
如果之後唔夠玩再買細仔做補充？
定係單體買其他好？我見ea9350好似差緊d咁

mx5300 標2799

mx5 水 低見2699 24xx

多唔多房 實體石屎牆先 如果兩房...一隻夠用

2-3個磚牆
2房
pccw1000mb，ac68u
入到房上到床wifi 2.4ghz得返50mb左右

我都兩房 ac68u 換完5300 入房 起碼200mb 5ghz

巴打1部定2部？
e+68u成日load空氣，頂唔順

一部搞掂...掂 拖房一部ps4 廳一部ps4

modem有得自己去換過隻？

其實初初貪68u 慳位打直天線 86u再出下一代就好 可惜等咁耐都未有ax 68 86u

見過鬼怕黑
成日load空氣好煩
唔敢再用
linksys有無咩問題？
我見有d話netgear好伏即刻唔太敢試

asus 68中fw bug成日disconnect

linksys setup介面無咁多野set
asus netgear多野tune

mr8300 暫時仲係只能做主機，買兩隻無分主副就mr9000x
求穩定更加應該用真mesh

Netgear果套唔係咁解咩

真係唔識

如果有線1000MB＋三幅牆
唔用mesh嘅話
邊隻最抵屌？

唔會夠力

有無floor plan, 諗住一隻router 過三幅牆？

好似#1果幅乖乖小毒男巴打嘅Floor Plan
around 800-900呎到
只不過個router會擺喺上面唔係下面
所以要通三幅牆。。。

爬左文
入兩隻ac68u好似唔錯
但carousell見二手有美行先300蚊一隻
想問下有冇伏？

netgear 都只係主機router, 唔係modem 咁解....
香港modem 一定係寬頻公司提供....

Ea9350 除左 setting 介面外有無咩問題，會唔會 load 空氣？2k內 wifi6 Router佢最勁所以諗住揀依隻

尋日買咗rbk43
但每隔幾個鐘就會上唔倒網 (WIFI/PC插住lan線都一樣)
PS4打打下機都周不時斷線
等佢幾十秒至一分鐘又會正常返
想問下有冇得搞? 話晒都成3千蚊
firmware用緊2.3.5.30

Fw upgrade 上2.3.5.34 hotfix
我同你一樣瀨過野
仲有 Ipv6 唔好開

你諗住用AI MESH? 見好多巴打都話華碩aimesh 要高階個幾部硬件夠勁先推到好用。定你想行repeater mode?
個人覺得你想平又收得好就買兩隻mesh, 如果放得遠就lan 線駁通，放得唔太遠就咁行mesh。如果平平地一千頭都買到兩隻入門mesh, velop/orbi。屋企有返咁大又咁多牆好難一隻router 無死角
二手router 我無試過，至少都買啲二手行貨有保養會好啲，陣間伏咗都叫可以拎去整下。

試下先

有冇人知道點解WiFi 連左落notebook
但係連唔到去手機
連左落手機度 又連唔到notebook
利申:最近先買咗個新router

乜router

我想問mx5 有冇wireless scheduler 功能？
官網話係wireless 到，但我又唔見有

學到野

你用緊乜router?

Netgear

型號係？

19

發覺入房條線係cat5
要重新駁線.....好大工程

咁果套野5千幾即係買兩舊Router?

mesh Router？ 五千幾？有冇Link有冇圖 係啲乜？

當你係ac1900即 r7000
可能中咗軟件bug

係啊mesh不過再細心睇
應該係延伸器黎

即係換部ax6000同Cat6線就夠
話說佢既安裝服務係咩 幫你set番Id?定係有專用線同加密

你想轉用mesh router嘅話，買一對mesh router ，母機用駁modem用cat6線連接就好正路

預3k內 即係ax6000算換兩條線仔者 再插電腦

3k 夠玩ac 三頻mesh

ax6000 router係咪TP-Link？

3千蚊應該都有其他非大陸牌子揀， 你話mesh router兩部機兩邊都可以另外插Lan線駁去PC度。

其實我都想拉過一條, 但真係唔知幾錢
又唔知師父識唔識整返個水晶頭
其實係咪一換一, 可以好易? 一條接一條
之後拉佢出黎就換左, 問題係... 係咪真係咁易

Nighthawk rax80 屋企得4百呎 打機/電話都係我攣多 雙頻都夠做
唔明呢部同mesh既分別

mesh主要係避過因石屎牆阻擋WiFi訊號而設計。如果你話啲房同屋內有啲位置WiFi訊號好鬼弱，你咪可以買mesh嚟解決。你PC打機？咁多數係用Lan線經router駁去電腦度。
若果你之後對啲router setting有問題，你可以再上嚟問吓人

補多句，依家買新Router，用1000M都應該係買ax router嚟用

係冇錯
平時睇av都係廳 所以冇咩影響 即係照樣rax80 isok
Mesh都唔洗住

400呎 一個正常嘅ax/ac router已經足夠
rax80非常夠用

定係博xr700 電莖 差唔多錢

你就好睇AV都係廳睇

打機都係廳打多？ 咁的話 又真係未到用mesh需要

AD router
咁你應該淨係可以用AC 4x4mimo
ad制式已歿

仲有可用an制式

係Wo冇留意到 都係Wifi6好

AX router Netgear 只要非rax40就ok (因為煙條u)
其他ASUS / linksys 唔係煙條都唔差

岩岩買左120 唔洗煩

本身係咪已經有條喉走lan線？
有就唔難
買條穿線帶自己穿，9隊就得

舊線拖新線係最後冇晒計先好用，因為斷左就gg

打水晶頭...個夾幾十蚊，水晶頭一個兩蚊...自己打啦

我由廳拉三條線入三間房，拉左我一晚

個satellite任我擺

即係點可以點樣搞返

可能，呢部返而冇ax80咁好

120唔係強化版咩 定係有向後兼容 好啲咁解？

同埋換cat6線係咪換modem出果兩條就得
入屋唔洗理

的確係有喉
仲諗住舊拉新，鳩扯就得

想當年係HKBN師傅入黎穿
都好快手，但咦家加多條，都可以？
不過應該整唔到cat6, 因為應該粗好多
一條正常cat5e算

要睇cpu #1有比較
ax20 ax80係 broadcom > qualcomm(ax12)
其實ax80好夠用

不過qualcom都唔差嘅，一定穩定過煙條好多倍先

Ok thx
條線果到 求答

modem有兩條lan?
你2x1000m plan?

?
唔係出Router同直插電腦咩
定我搞錯左lan線係有分別

modem->電腦一條lan
/
modem-> router一條lan+ router->電腦一條lan

modem係冇兩條lan，除咗你係2x1000m

Modem有兩個洞 唔關事？
即係只要一條線router出電腦就夠行哂1000m?咁

屋企大概500尺, 睇簡介算係方型
本身用緊ASUS N56U
部機開始神神地, 想換ROUTER
BUDGET WITHIN 1000蚊
求各大神指點迷津

入ca mode 家長控制

睇下你d喉粗唔粗啦，我新樓，喉夠粗，入三條cat6都得

用一條舊拉兩條新我都試過，不過因為用過穿線帶知道好好穿先夠膽咁做，同埋做左成晚好累唔想逐條做

一部mx5300搞掂啦 硬件幾堅

好似好吸引
反正都係買，最緊要無乜手尾跟

有啲modem唔只兩個洞添
正常你唔係開兩條線，只得一個port係work，你可以試吓

可以，但都係 200-300

開兩條線？
即係一條入router一條直入電腦？
咁電腦唔係會慢左咩

你兩個port都work咩？
兩條線啫係2x1000m/ 2x500m plan喎

如果唔係就唔使理另一個port，就係咁

咁照舊得啦
Router插電腦

如果咁嘅floor plan,用HKT 1000mb光纖入屋，買netgear R7800擺係廳嘅話，係房wifi會唔會收得好差？

一千呎內應該都收到
主人房可能50mb 左右

係喎，唔記得講尺數，5百幾尺姐，主人房應該keep到速度？

最近router死死地
rax40, ax3000 asus, r7000, ac68u買乜好

rax40宜加穩定d未, 港行歷低好似幾吸引

Mb

要睇#1 rax40 中伏煙條u 問題多
rax20仲好過

插線？

thx
我仲想問有冇得set 某段時間會自動關左個WiFi ，到某個時間先自動開返？

巴打用落覺得點？

買咗隻Velop ac6600，用緊第二日。兩晚都有斷線情況出現 。琴晚還好，斷一次就好快連返，今晚斷嘅情況就係斷咗- - -連返- - -再斷- - - 再連返，出現過兩次呢種情況。 好攰，買親router都出事....

對上一次兩隻ac68u又係用唔到aimesh mode，又係會不定時斷線，用repeater mode就無問題，但信號差同慢。

有無巴打可以打救下小弟我

update fw
d 擺位有冇隔太遠？

三隻長期藍燈 全屋滿格 無事嘅時候好正常 速度都無問題，三隻都已經最新fw

攪唔掂就打去換

唯有係咁

新手爬完文諗住聽日買定
公屋細單位下個月由100mb轉1000
筆直大概10～20k
暫時睇中RAX20 同AX58u
想請問下如果細單位係咪就算用好d GT3000同EA9350
個速度分別會唔會差太遠？

諗換唔換好, sor 個情況有少少煩, 3 層屋 around 2000呎, 內梯
用緊 Netvigator 1000m ($498 一個月 )
PCCW 條線做左係 1 樓個廳, 而家用緊 Draytek 2960 + lan 線 駁 2 隻 Draytek 910c (1 隻一樓做 ap, 1隻地下做 ap), 其實成屋都收到, 個時咁整係貪成個 network 真係穩定到爆從不斷線 (<-----極重要), 廳睇片部 desktop network 係勁快的
書房都係一樓 (行唔到 lan 線入去太遠)，因為有2部 desktop 所以係用緊 access point 行 station mode (Netgear EX6200~~ 得 AC1200), 收 wifi 出 lan 咁駁 desktop 同 printer
問題就係, 而家書房既 desktop 一般上網冇咩野, 但睇片真係好踩界係夠同唔夠之間, 行 speedtest 得 50~60Mb.....
而家想買過部 MX5300 放一樓 (一樣機夠唔夠打爆3層?), 書房個部係唔係都要換埋?想問下 MX5300 (係唔插 wan 只係做仔既情況下) 有冇得一路做 MESH 一路出到 lan? 定書房個部 access point 有咩平 d 又夠既選擇? AC86U?
同埋 MX5300 有冇孖機 set?
Thanks 各位巴打

20k 買 router

Sorry 我打錯 1k-2k先岩

web page setting 右下角ca 可以開返3個ssid 出黎，你獨立連返5GHz2 就得 同埋fix 死返行80MHz

mx5300 暫時香港得單支買，不過你買兩支應該夠晒你3層

兩部MR9000x 可能仲實際
四天綫真mesh

求解答 今日去買

80係隱藏...都支援 20/40有得揀

我都係揀auto出80mhz

希望新fw 可以加有得自行決定 20/40/80

想問下點解我部電腦連接Wi-Fi設定見到係連咗Wi-Fi4嘅5ghz，但我個ac路由器嚟上下載得200幾mbps

利申 用緊1000m寬頻
ASUS ac58u
電腦用ASUS PCI-ac56 adapter

雖然最好有得揀fix 死80，但電視/老任switch 個啲都連唔到80 所以我都係死死地氣要揀返auto

有2k budget 當然直上ea9350, 2k 內spec 最好，唔少巴打都用緊話唔錯

Router post越嚟越多大戶我比個樓豬你做

認真答返 細單位 靚仔router
不如一隻mx5300搞店
手緊就揀ax58u

屋企買到20k router 真係唔多見...... (除非 home office)
要半夾硬買

巴打想搭單問
想問下 MX5300 (係唔插 wan 只係做仔既情況下) 有冇得一路做 MESH 一路出到 lan (好似 access point 咁)?

理論上係可以既
仔果隻都有lan out

可以 linksys asus 隻仔可以插綫拎ip

thx

Btw node 連mesh host唔係插wan咩？ asus係插wan

你應該誤會左我......
我係指隻仔可唔可以用 wifi 做 mesh 既同時 lan 又駁住部 desktop

如果modem連AiMesh router條線係CAT5E
但Aimesh router連NODE條線係CAT5
咁Aimesh router嘅signal係咪好難去到盡？

咁如果ea9500 比 都係mx5300好？ 見價錢差唔多

如果mx5300 同 netgear ax8 比，邊隻好

巴打係指ea9350?
一隻係router 一隻係mesh
睇你想唔想有擴張

可以

不過我次次都wire連兩隻mesh 未試過wifi連 應該都派到ip

Netgear就算尻數啦 好L伏

見佢ax8, 兩千零好似唔錯，有冇三千樓下推介？

之前行到5xx mbps，而家低咗好多，我用notebook都係咁嘅速度但設定見到係連緊Wi-Fi 5，desktop就Wi-Fi4
明明啲device全部都係行ac

#1推介既EA9500s
如果唔洗擴張純router就ea9350/9500s都夠做？
發現Mx 5300個價其實同 ax8差唔多
但岩岩見有巴打唔推netgear
定係水既AX88u好

Ea9350會比ea9500好 因為9350係ax router

Ea9350
Mx5300

我自己用哂ax今代三隻

得linksys無伏ea9350

Mx5300未有機會試 但應該唔衰

收到晒

應該係喇 5係咪得100/s

ax88u其實都ok

巴打試左邊3隻？

ax88u 有link aggressive ....我部918+ support 喎

Ax88u AX8 EA9350

唔該巴打 唔需要用到mesh 決定買ea9350

希望有好既體驗

無毒錯大家

係未asus嘅機就會成日間唔時load空氣？

唔一定 asus絕大部分都穩定
睇機仲要撞手神

到底點解會咁on9

Linksys
Velop

asus咩機?

我部66u b1用咗兩年未試過load空氣

orbi rbk如果用1000mbps 正常可以去到幾多mbps？

68u，每日load幾次空氣

利申 我自己用86u 好穩定

係ax88u load空氣

等下台巴隻新買ASUS AX56U用耐D睇下有無伏先
(AX56U好似無WIFI聯盟WIFI6)

我就唔會再買NETGEAR野啦
(隻R7800暫時半個月無出過事)

係咪連好多部機

sad

fw merlin咩version

merlin 384.13開始全部炒車

試過disconnect wifi
死cancel
總之唔穩定

而家最穩定係merlin 380.XX legacy

Ac有無咩linksys好推介
Ax實在太少選擇

R7000 / AC68U / EA7500v2
多Device 6wifi 4lan 邊部啱?

已入手MX5300, 好滿意

見到AC 自動行 80Mhz Channel

68x load空氣到傻

舊68u a1？定新68u c1

如果mesh 嘅話大家推薦orbi 定 velop 多啲？
想快同穩定

得ac wifi買ax好似有d浪費咁
但過1-2年再換ax好似仲on9咁

用緊velop冇野好挑剔

我依定最擔心係NAS啲port位要set返好煩,令我到依家都未下定決心換MX5300

其他AX都好巨型下
但柱型慳唔少位

Netgear就是伏

我諗住買rbk 40 / velop ac 款 上網見orbi 快過velop？

btw 請問咁多位巴打 900呎建築面積 應該買單機定係mesh 好？

呢啲一定係mesh冇煩惱

唔error時快有春用咩 垃圾firmware

無錯

屋企得二百幾呎
唔洗mesh
想用ax router
千五蚊筆直
asus ax58u / ax3000
定係netgear rax4
同埋asus 果兩隻有咩分別
邊隻好d

Ax3000

Orbi邊有伏

你都唔講下modem位係邊

圓點係modem

ax3000好過ax58u

Asus黎講ax3000=ax58u
一樣既野黎 名唔同

唔鍾意隻火牛

thanks

好似58u intel
Ax3000 高通

好似咋 樣係一樣

港版賣博通

我有客投訴到要賣機 响直綫無阻4米都搵唔到部分機 set到我火滚 仲要最貴果set 當年未有AX

邊隻u 好d?
搵得asus ax3000
但搵唔到ax58u
google 打兩個名又搵到

終於下定決心出去買MX5300
希望冇伏

個個都咁rich買mx5300

部部機都會有機會中招，at least 我未中個招

唔該巴打

頭先屎忽痕上網睇，原來RAX80冇Wi-Fi認證
而RAX120得AC嘅認證，而冇AX嘅
好搞笑

唔係intel就得

我用macbook pro utility去check

巴打你用緊orbi 幾？

Rbk23 我係第一批人用

最後買左MX5300 但個盒好大 好唒位
想問下如果想keep 保養唔一定留成個盒？

留單就可以
除非你將來會賣

頭2星期冇壞就掉

新手一問
普通家用2房 牆身較厚
買隻wifi6既ax4 好定係rbk20 mesh 好

邊間買? 幾錢?

好開心，頭先急住換唔記得測試左先，舊年十二月個record 比快好多，懷疑自己之前點頂得順
等下個月轉網上痕1000m就爽

新手一問想知linksys點樣set 邊d裝置快定慢？
我見好似全部手機iPad 都自動幫我set 5GHz ,
想set某d機快d

黃金X都2699 本來有間2630但無貨

netgear 煙條u ax4宇宙級大伏
唔係主力牆應該冇問題
你屋企大概幾大？

Mx5300 性價比其實唔高
除非你屋企1000mb 以上

thanks man

原本諗住ea9350 但上面有巴打話有追post就知中伏
見mx5300新出評價唔錯 所以就唔諗啦

巴打會唔會放r7800?

小弟全屋用緊Unifi

邊間先

1000Mb入屋，用埋跟機條lan線都係得咁多
setting已經跟上面5G行80, 頻道157果啲
有冇人知究竟係咩問題？
[url][/url]

Ching r7000 你去邊度買信得過？

多謝巴打解答
4百幾尺2房
1隻ax4 夠唔夠用
怕房會收好弱

本身覺得最好就rbk20 一隻擺房一隻擺廳
唔知有無必要上wifi6

補充返先1000mb 光纖入屋

你引用果位巴打已經講緊AX4係伏都仲想買?

咁如果轉第隻wifi6呢定係用返2隻mesh好
budget2k內

你買一隻asus ax56u or ax58u
或者netgear ax20
應該夠曬
netgear ax4 就提多你一次大伏，勿中伏
利伸：我400尺用一尺ac router都夠晒

我用左排 新野正常用未有load空氣
但我一隻係屋最遠位置有死角位會有少少load空氣

叻雞係我名單中dele左
Orbi又唔算多問題 R系列真係狗都不屌

我下個post加返咪買rax40

仲有可以加埋AX MESH ROUTER

電腦白痴 最近個tplink router神神地成日連唔到
屋企 500mb 光纖入屋 平時連3 4部電話左右 上下網睇下youtube
想問下有無咩入門推介 budget $400內

想問mx5300 用緊netvigator 1000M
IPhone 11pro max speedtest 同之前ac68u差唔多
係咪正常？

我之前用R7800，換左MX5300，速度都係冇分別

BTW MX5300嘅WAN TO LAN速度都正常

我覺得佢無拎去WIFI聯盟做認證
就偷工減料
因為我上2隻NETGEAR都有認證既(r6220同bgn 100mb router)
仲未壞仲用到, 無LOAD過空氣

都係5-600mb

Ax mesh未出哂 主要更新下 傳統router先

真係？宜家邊隻ax有認證

如果買隻ax56u or ax58u
尾房試完收得唔好既話 想加隻aimesh 應該買邊款好

AX快過AC係都市傳說來

係咪要五部device support AX 再一齊full load data先會有分別？

買返56 58

想問下 依家d ax router講到1xxx-2xxx mbps速度
如果我本身只係用緊1000mb 寬頻
係咪買ax都冇咩意思？
求其買隻ac router過1000 mbps就夠做？

係屋企上網2-3000mb

你新買果隻AX56U好似都係無拎去做認證
好似得貴果D先有做 AX88U?
可以去WIFI聯盟網CHECK

可能係入門機所以無認證掛
有無邊幾款入門版又有認證？

所以根本唔急追AX 又無AC咁穩定 又貴 又無快到 又無大range到

內聯傳輸會快好多，而且ax router 預設有ofdma 相對多機用既時候頻寬分配會好好多，加上ax router 用粒u 都一定好過ac router, 所以買定又無壞既

真係唔知
無CHECK咁多
不過我覺得有新買新係正確既

我意思係如果部ac無病無痛 無必要上ax

平既廢 貴既貴

壞左就梗係換ax

Ax8 Ax12點揀好呢請問

唔敢再用

之前試過
似係fw作怪 刷返舊merlin/官方就冇事

不過你都換咗機啦 仲洗乜理

我之前閂咗個router 再開

TP link ax50呢款點睇 屋企用緊2GB 寛頻plan 用緊TPlink c2300 食唔晒2Gbps

cpu使用卒爆煲

睇#1個list
勿買支那Link
你係2x1Gbps定 2Gbps

仲以為TP link係台灣：0
2Gbps plan
咁有冇食得晒2GB既router推介

呢個version我都唔肯定
要downgrade試吓係咪有問題
而家用緊384.12
380.70 legacy應該係最好

呢款點睇

幫你查咗一陣
由ax8開始逐個喺wikidevi搵
得asus ax1100同 netgear rax120支援
)

新手求解
一推

爬文就知道rax40伏到爆炸
個個post都有人問幾次
#1有解釋煙條u最垃圾

麻煩晒 AX88u 太貴了 食唔晒都冇計由佢 咁買netgear ax4算了

400呎 方型屋
主要睇YouTube
AC86u夠唔夠做

望下樓上先啦 咪中伏
ax20仲好過

係就係粒U同wifi chip都係Intel 但我budget 得1000左右 又想wifi6 希望盡量食近2GBps 係得呢款match到

買netgear rax20 / asus ax56u 仲好啦
ax40咪一樣得1Gbps lan
一鳩樣食唔到

Rax20呢款岩先都睇左陣 咁既然大家都食唔晒 但起碼粒U 係Broadcom 好啦 就買呢個 有勞巴打

建議睇下用家分享
netgear好多機 fw有事
樓主台巴最近入咗ax56u
可以睇吓

等linksys出中階ax router
我都想轉去玩下

呢啲low level既brand重咁多人買

你買AX router都要你部機support先食到AX嘅速度
另外如果依家買router打算用幾年嘅,AX係值得投資嘅
我自己就覺得除非係依家買mesh就覺得可以揀返AC(平啲同多啲選擇)
但如果買單支用幾年就AX啦,可能下次你換部電話/平板就support AX,到時就用得着
而AX嘅好處係OFDMA,即係如果你多機一齊用就會冇咁容易塞車

屋企用緊網上行1000mb plan
本身用緊asus n56u 想換一換router,
budget within 1000有冇咩推介
跟各位大佬揀返 linksys係未就冇死
EA8300

Rax40個價位吸引左好多人

ea8300其實冇乜人推
不過linksys

sad but true

佢做到一千中
個個以為ax3000就中階
但個個都無留意係intel
Hi哂野

呢個post既日經 勁多人問

原來㩒入去啲購物LINK又真係冇提用咩CPU,咁又真係唔怪得佢哋

下次頭post放第一行

speedtest load空氣？

聽見都覺得煩

部router用咗幾耐

好彩我86u 兩部都無事 公司加屋企

我66u b1都未試過

會唔會係你唔好彩中咗部批次有問題嘅

speedtest睇佢個ping係幾多
load空氣個ping咪高

應該真係睇撞手神，我部68u都load到無朋友

睇片太耐，比你隻眼休息下
打機太耐，想你休息下，幫你斷一斷

如果within 1000有冇咩推介
我都係睇#1 POST揀

用過asus
諗住試下其他brand, 我既朋友大部分都用netgear
我睇post 爸打好似普遍都覺得伏伏地
所以見好似得返linksys可以俾我揀

好似華碩夾PCcw dns有問題

我本身用緊hkbn
上年年中 6-7月轉左pccw
部n56u就開始黎料
轉空氣 斷線 一日發生一兩次不是夢
成日要reset router

我由HKBN轉PcCW 開始華碩就唔穩定
DNS set返1111 8888 就無事

anyway asus router 一直都算多人用得正正常常嘅
btw你都係繼續享受mx5300算啦，呢部咁屈機

shit 遲啲諗住轉pccw

咦我試下先，我原本好似開咗自動就算

等你報告 太新 唔敢試住

不過講造功 linksys好過牙石 起碼人地支天綫唔會撞一撞就鬆 兩三年天綫個膠圈就裂先

伏依然會好多人中 跟住入黎求救

我係好多年前用過ASUS,果陣成日因為過熱而要重新開機先得,之後就冇再用asus

其實mx5300我都心動 靚仔 好過放三支香 但睇落又唔快好多 都係遲下先算

而家係1000蚊 入門wifi6 又ax3000 明知係intel但都想中個頭落去都正常

一千幾百由如垃圾咪去做下勇者 樣又靚仔

Netgear 怕左 r7800一役
Asus就以前用過n66u簡直係惡夢
下次等佢多啲款轉linksys玩玩

Load 空氣係pccw 問題

求wifi 6 router 推介
wifi6 用linksys定係 netgear 好？
本身用開 netgear R8000 都好穩定

咁唔洗買

我係由Apple airport extreme轉到R7800
果陣Airport真係0投訴,Wan TO Lan夠快,但可惜係N Router,成家都轉曬AC之後就轉左R7800
就開始好多嘢煩
依家Apple又唔再出router,asus同netgear經驗又唔好
所以我先轉試mx5300
希望唔使再煩

穩定就唔好搞咁多嘢
一陣搵着個仲衰有排你煩
而且除非你成家都已經轉曬AX,唔係嘅話表現唔係差好遠

我又係airport extreme
佢當時lan只可去到500m
所以又係換左當時既n66u>airport ex>r7800
Apple router真係好穩定 又有風扇散熱

我仲用緊extreme果陣我果度仲未有1000M,得100，所以已經好夠

網上行1000mb ax56u 係咪要setd咩先快

2.4g 你行？

已經係5g個邊

唔好mix 2.4 and 5g 分返開先

有阿 分開左2個

邊有可能慢到咁 我AC都500up 300down啦

我都係咁諗 所以先想睇下係咪要setd咩

我買返黎剩係分左5同2.4 同set左名同密碼

換channel得唔得?揀美國地區會多啲channel可以揀

500 down 300 up

Btw 你router to modem條綫係cate5?

佢跟機條線

cat5e

要唔要換返條CAT6線?

你MB/s 咁正常了

無問題了 我地用mbps 你mBs 正常數字

Megabyte = MB
Megabit = Mb

差八倍
1 byte = 8 bits

係wor,冇睇佢單位我柒左

明白晒 唔該大佬

好少人用MB計

我就係500m升1000m先換

願聞其詳

講多少少OK?
我都係PCCW 1000x2+NETGEAR router & 直插電腦

點解R7800 LOAD空氣時我電腦可以正常上網?
關隻華為MODEM事? 我已經無插NOW TV呢D

我直插window電腦有時會空氣
但mac 會冇事

咁關pccw咩事？
我直插就太少用，但wifi就成日出事，仲要一部份出事，一部份係仲用緊
可能9-10件一齊用太大負擔掛

同樣問題，想知PCCW問題？
有無解決方法？唔係要轉HKBN呱

我頂唔順hkbn轉去pccw
唔通要轉返去hkbn
但唔係夾asus應該無問題嘛？

我就係pccw + asus, 而且仲係86u
Wifi周不時空氣
咦家糾結緊velop 6600定 mx5300
但如果係pccw問題，咁換乜都一樣

決定咗入MX5300

想問吓要買條15米cat 5e線，大約幾多錢？

我見大波巴係hkbn都會空氣
所以好難講
有d就話係pccw撞asus

mesh 房打機插線會唔會慢？

似係牙石自身問題啵

睇你擺位，收得好就唔會慢
仲可以由分機mesh出lan比電腦
會更穩定

我都岩岩轉左pccw 但無load 空氣問題喎

係未asus？

咁長買cat6好啲

謝謝，原來cat6都唔係貴好多

咁啲火明明出到果一下
突然中間不停轉圈，又係咩意思？

咁平？我買cat6好似4米都成舊水

1000呎 Mesh兩機已經夠？

爬完文請教一下
巴打你地用 MX5300 玩 mesh
要一次過入兩隻 MX5300？
咁咪成 5k幾？

想問下用緊RBK40(PCCW 1000M)
主機同衛星係用Lan線連埋
Wifi速度一直大約都係
下載335Mbps左右
上載就500-600Mbps左右
想問下咁既情況正唔正常？
上下載會差咁多？
電話用緊iphone 11 pro max同s10
兩個情況都係咁上下

轉左PCCW load空氣我用過幾隻router 成日以為壞

AC87U 間唔中會
Linksys velop 經常空氣
Blue cave 經常空氣
Netgear AX8 嚴重空氣
AX88U 嚴重空氣
經歷以上之後我叫人來換modem同改DNS
AX88U 用1111 8888 都間唔時空氣

最後換左而家用既AC86U
轉左DNS後未試過

我就係雙AC86U行Aimesh
成日間唔使Load空氣
其實間唔使都好難忍, 打算關Linksys6600或MX5300

但你話你都係AC86U但無事
想問下係咪單隻, 定有行Mesh?

如果1000mb基本不需要set

屋細 單隻

良心企業!!!
但我真係忍受唔到飛片, 每飛一下都要等
Restart Router後就唔洗等 咁飛
真係好有差!!!!

同意, 不如試下換返隻Velop再去黎包膠

想問如果如果直接買一隻MX5300 做主 router同就咁 用 router有無分別。

原本想入手EW9350,但又心郁以後搬屋會轉mesh

連線裝置：
wifi: 2 部電話，ipad, notebook, tv, ps5
lan: home plug to PV, notebook

wifi 6 穿牆屎

新手一問
想問下rax20 2.4ghz 同5ghz 係咪自動轉換

而家chipset 可不可update fw支援6e

係咁叫人用mesh 會比lan線撚咬

想問下 電腦放門口位隔住ROUTER大概三米到
想行足1000MB 2K左右有咩選擇 ?
AC86U 係咪行唔足?
AX3000 爬文見你地唔推薦

1000呎 Mesh兩機係咪已經夠？

睇你想行幾快啦
有機會得30-50mb有D位

笑左~ 咁又咁問喇
如果兩邊都插到LAN線, 係咪應該係行AP mode
但AP mode可唔可以無斷SSID
姐係好似Mesh咁, 點都唔會斷

我唔知係咪白痴定部野問題
就算佢SET好左, 自動同一個SSID
入到房, 佢仲係食緊廳果隻, 要手機熄WIFI再開
至識食房果隻

Mesh無哩個問題

mesh 與mesh 中間有2⃣️有幅牆已經可以由500>150

mesh 會自動轉 訊號強果一點
但係一樣會斷
不過recover 得好快
如果打realtime 機 一定會feel到果下疾左

Router隔離測

賣左了

睇完30頁 ax3000 會斷 ea9350 冇速度
係咪得mx5300無伏

R7800好難放
心內價$650都無人要

Mx5300咁新 未有足夠用家回報

列個list

cc732 報到

ax58u 咪ax3000

請問下netgear 隻 rax80 如果500呎左右嘅4人單位 會唔會有啲大材小用？

因為LOAD空氣

唔會再買叻雞R系列

RBK852 大家點睇？

會唔會考慮下mk62
利申我都揀緊

味覺隊長 報到

香港會入黑色 得 ax1200 定1800

下次會CHECK真D外國網comment先買

見有老外在youtube 屌 852

1k budget 係咪買叻雞r7000?

網上痕依加黎裝線
lan線駁佢部notebook download上到9xx mb
但駁上返我router download就得8x mb
唔知有咩問題 已經reset部機幾次
係咪部MX5300仲有咩要set?
已經將2.4GHz同5GHz分開用

唔記得講upload有3xx

佢部notebook download 931mb

考慮下ax56u

我咩都冇set,行lan線平均就7-9XX M,好少download去到咁低wor

你插 lan幾 試下第 1 第2 port

mx5300有得分開ssid ? 試過入ca mode再set 5g1 5g2 都係一個ssid

我部ea9350 都係咁 linksys廢到噁

我比左佢set , .佢好似group 左冇左1,2
但都係唔知點解 download會差咁遠 ，依家走左
我用電話OFCA test都係upload>download
但直插lan線係佢notebook係正常931mb download
Linksys個app測試都有9xxmb
咁係個router要換？

佢跟條cat5e cat6 你無即場問師傅仔咩

新手第一次搞唔係好識
啱啱睇咗係cat5e
所以要cat6 先岩？

換一換插lan port
wifi 都咁 還是行lan咁慢

Ortiz 報到🙋🏻‍♂️

換左都係咁
都係upload>download

呢個插lan or wifi

呢個係電腦插lan
電話用Wifi都係咁

有冇cap OFDA 個幅圖

用返同一條線唔經router,直插電腦試過未?

直插係正常架
即係router問題？

你mx5300機底 reset掣
再用app set多次

you r not alone
懷疑linksys ax router有bug
我部ea9350 情況同你一樣

連velop都伏左

唔該巴打 夠鐘返工等收工返黎試下
如果都係唔得 係咪最好趁未過七日快d換

pccw 光纖係pppoe 定dhcp
呢度有pccw 又mx5300 巴打幫你

個師傅話係dhcp

pccw 不嬲麻煩 轉過wifi 轉埋dns

線換埋 可能抽中機皇

咁梗係要襯未夠7日前試清楚啦,係就即刻拎去換
我係pccw光纖加MX5300冇事

有咩問題
ac2x2 mimo 理論速度：866mbps，實際速度梗慢啲
#1有寫理論速度同實際速度分別

上下載有d距離都係正常？

正常

PCCW 1000mb
日日都斷線
救命
都唔知打去換modem定係直表換左個router佢算
次次斷都要)蚊router條wan線再插返 / 等幾分鐘)先上得返

幫部66ub1 flash左Merlin 5GHz快左幾十Mb
不過2.4GHz冇變

Ppoe係以前要打password 年代

You are not alone
不過我等20秒就自動搞掂

Ea9350 low speed問題 好大機會係fw廢

暫時無AX推介咁

期待緊佢出ax入門/中階ea系列

巴打你咩router？

ASUS RT-N56U

到底係asus唔夾pccw 定 pccw on99 定asus on99

未轉PCCW之前 我係用HKBN, 好似冇乜發生過呢D問題

聽講咁要reset個router試下

RESET過啦之前
一樣
最慘係佢random咁斷
但通常都係23:00-01:00發生

N56u都有啲年紀 係時候比佢退休

巴打們

手上有隻RT-N12HP B1 set 做中繼模式之後

買隻有air mesh 嘅ASUS 路由器

可唔可以做到家居漫遊？

定係咁做有兩個ssid要手動換？

aimesh 唔support 你部機

Set DNS 1111 8888 la

我用rbk20
11pro max 最好有600
wifi6 laptop就最好62x

下載好平均都係300幾
上載就飄忽啲
呢個都係11pro max記錄黎

買左部R7000,可以正常上網，但一路入唔到個app到，有冇巴打解答下我

想問下無啦啦上唔到某啲網係routuer定ISP問題
連校網同畫畫網啲嘢都load唔到，打機lag到玩唔到
求求救下小弟

請問一下 ac68u 可唔可以連埋 ax 58 做Aimesh ??

可以

個app無乜用 要set都係入網頁版
叻雞野set好就算 咪手多

巴打我連網頁版都入唔到，但又上到網，好怪

你reset多次好啵 好快啲 重set 15分鐘左右
叻雞係咁 網頁版之前login係咁話我錯 要入提示 on99

好快者*

試下set dns server 1.1.1.1 8.8.8.8

好，等我試下先 感激不盡

我都係轉左ea9350, 好穩定喎

有冇咩推介, 等我做下白老鼠試試佢
~1000

駛唔駛AX?

AC想轉牌子推linksys MR9000x 單隻
遲下加隻velop行mesh又得

如果遲下都應該會加隻velop 依家係未冇乜需要換隻ax router?

Ax可以考慮ax56u

pcm而家先講 ax router大對決

頭先reset過都係一樣
之後再試下原來係呢個優先次序個速度設定係原本舊router個速度
再改返就終於叫正常返d

但我已經係router前面都係得39x-420 mbps
如果換條cat6會唔會好d？
5GHz1 同5Ghz2已經set 左40Ghz
定係應該熄左5GHz1?

巴打, 可以Cap你個DNS11118888黎睇下嘛?
想知邊個位

想問我有R7000 已flash Merlin 384, 而家個情況應該買多個R7000 set aimesh 好定買velop 來做mesh repeater好， velop 有無得set static IP 當mesh repeater用？

mesh,ai mesh唔穩定會斷

想問可否用velop 而當mesh repeater 用, 因為某d 功能要rely on R7000

平時禮拜六 日屋企有四個人各有各睇片,隻mk62 ax1800會唔會唔夠力？
但睇netgear官網再上一級就orbi RBK852 兩隻要成6000又貴左少少

巴打我轉完都係一樣點算
會唔會係其他問題
用返手機數據就咩事都無

500呎 6000router
痴線

Asus怕了

怕乜

硬係覺得asus同pccw水火不容

Linksys平平地玩下 但邊隻ac係好用我唔多熟

咁linksys la 唔快但最少聽巴打講穩定先

Router最緊要係乜？ 少error 速度夠用就算

MR9000x 8300
Ea9500 我d客 朋友都好評

Router restore default 重新set過

係喎 我完全唔記得可以試下reset
唔該曬

雙頻無研究

穩定地慢

買左orbi 852 , 又想玩下mx5300

用iphone11 pro
試速 上下載都900MB以上

咁快？

可以考慮mx5300
速度同範圍都好過mk62

想問mx5300有冇好似asus啲router咁插隻手指就可以做cloud咁既功能
同埋Netgear 咁多負評
咁佢隻 Nighthawk MK62 係咪都伏？
我見佢ax mesh仲要平好多有啲心郁
仲有如果放86u+68u值幾錢？

mk62 2180 wor 好進取價錢

穿好多實心牆

2部2180好平喎

modem 直插落電腦上唔上到個啲網？上唔到既話姐係isp 問題，如果唔係就砍掉重煉試下

如果屋企有2/3幅厚牆 around 900尺
係咪要買到RBK20 / Velop ac4400?
有冇巴打suggest邊隻好啲

我再試試
無盡感激

星期日約左pccw師傅上來拉線，但老媽子好似唔想 話疫情嚴峻，夾係中間好煩

大概1,100呎
router 只可以set 喺房 (最入面成間屋)
有冇推介 budget 1000 below 想成間屋都收到 用緊1000mbps

oneonemall 賣1980 包送貨。

利申幫襯過呢間 唔覺有伏

我考慮緊買呢個定買1隻wifi6 router

我都驚伏咋
個個巴打都話netgear伏

我覺得你起碼post埋間屋係點先有巴打幫到你wor,淨係講係尾房,好難搞
而且我個人覺得1000內選擇唔多

應該發夢 一隻搞得掂 大家仲駛mesh

仲要1000樓下

支持試下 我地又多d data

想問下ASUS嘅AC86U 2 pack係有兩隻獨立嘅AC86U?
姐係分開兩個獨立地方用都冇問題？

我睇佢官網講佢得dual Band,咁如果佢主同次之間就用左你條5GHz做Connect,咁你即係淨係得2.4GHz可以用wor,咁咪慢到GG
仲要佢5G都係得1200，你可以想像得到佢嘅速度上限可以去到邊

請問屋企500尺左右係咪唔洗用到mesh？而家用緊Linksys ea7500 擺廳但入到房後就收得好差

其實係要睇你間屋係點,例如擺唔擺到係近啲你間房而又盡量避開主力牆,咁就可以一個KO

要買3隻

唔會得2.4用啦
仲可以用5ghz
佢咁既價錢如果行triband仲得了既

其實會唔會係個網絡商問題?佢唔係長期快㗎,時快時慢
另外Wi-Fi channel都會受影響,你可以試下轉第二條channel會唔會快啲,

一個人都驚

唔係兩部mesh之間要佔一組5ghz咩？

但佢得dual band,兩舊嘢中間又要Connect,咁我覺得咁樣唔會快同穩定,如果係咁,買返AC Triband唔係仲好咩?起碼穩定啲先阿

係咪即係RBK23 / Velop ac6600?
巴打有冇話邊隻好啲
新手第一次買唔多識
而家屋企用緊TP-Link Archer C3200

睇啲review 都仲可以用5ghz

佢既設定就係比啲窮撚用wifi6
所以我先有啲心郁

正常嘅話,mesh會占左1條,所以我先會係上面話,主要得返2.4可以用

但我個人覺得係依家Wi-Fi6仲未普及嘅情況下,買隻流嘅Wi-Fi6，不如買返上代旗艦AC
而且佢又得2X2天線,真係唔會快咯,仲要都成2K,又唔係特別平

屋企大概係咁 紅色位係router, 到黑色x位置就收唔到，因為拉線問題router 位無乜得陏，係咪買隻新款啲嘅router 已經可以好好多？定買隻mesh 直接放係房最穩陣呢？

今個post好似咁快就爆

要穿2幅牆先到,咁收到差都正常嘅,你如果想一個搞掂就要搵啲穿牆好勁嘅嘢
如果用mesh就隔離房搞個應該輕鬆解決

iphone 11 wifi不嬲咁弱

所以想睇下依到有冇巴打用緊
想睇下用成點

預留做backhaul 叻雞三頻做哂ax
linksys 5300 backhaul 用ac 心知ax穿透力問題

但你有冇預期要有啲咩功能?例如穩定同收到好就OK,定對速度有要求?
因為睇佢Specs就知一定唔快
但穩唔穩定就要睇其他巴打包膠
但佢呢個價,有AX有MESH,我覺得一定唔會用Qualcomm/broadcom cpu咁用其他都應該伏伏哋

淨係想穩定咋
因為我依家用娶ASUS 既aimesh
好唔穩定

1000mb 光纖入屋
如果用rbk20
5ghz 得866Mbps 會唔會唔係咁好？

長遠夠唔夠用，例如ps5之類

有凸添 留番個錢買ps5
ps4 食到盡 500 600mbps好心足

煙條有出nb wifi卡ax200 係咪一樣鑊氣
純粹router U先咁不濟

我冇留意過

如果要穩定又唔想貴我覺得不如買上代旗艦AC/AC MESH
或者好似我咁買單支MX5300先,幾時想up先再買多支上mesh
依家買舊AC起碼大把review知邊啲穩定,而AX又未太普及,我一向覺得買低階router係會令到自己好煩

理論上iPhone 係2X2天線,最盡理論係866，應該上唔到9

想問AC66U B1 同AC58U應該點揀
見前者可以上到高速啲，後者多條天線

又轉公司？

隔咁多牆,咩router都唔會勁啦
你呢啲就真係要用mesh
但價錢係你budget嘅幾倍

那老實講
用Velop 隻mesh 仔女房都可以200-300
但客廳多數得100

ax 2*2 理論值1.2Gbps 點會上唔到

原來係咁

垃圾HGC 100mb寬頻
想換隻幾舊水既router有咩推薦
經常性好多device同時上網
依家個隻用左好耐又唔穩定主人房又收得勁差
利申：放廳

其實唔使再試
WiFi 有插線嘅一半係正常
反而唔明點解你插線上唔到9xx

如果rbk20 同mk62 揀呢😂
價錢差果500蚊唔計
用邊隻好d
ac 3頻 定ax雙頻

轉網上含，試下

你200 WiFi 都去到
5ghz 手機多數都係500-600

Ac 除非你屋企2000mb上網

睇左幾隻,AC2200 點睇

我用緊MX5300，佢內置測速上到9XX，而我部iPhone 11 pro通常都係5XX,未試過上6以上,但都未試過3或以下

半價放

ASUS RT-86U + ASUS RT68U*2

3月頭買有單
屋企人唔鐘意3支天線要買過
有冇人有興趣？

velop ac2200係單隻裝黎
不如velop ac2600/ac3900仲有可能收到

我以前用R7800果陣都係行到你呢個速度,但唔穩定呢
所以我先轉MX5300
差果少少我冇所謂,我覺得係電話有3XX以上就夠又唔會係電話上面去BT

我對router嘅要求係夠快同穩定
依家試左2-3日穩定
速度都夠快,所以我OK
我電腦又係行Lan,所以我夠嘅啦

麻煩晒，咁如果同時頂盡得7-8站機上網 係咪duel ban 嘅mesh 都夠用啦？

想問下巴打你用1隻mx5300?
幾大範圍？有無死角位？

我咩都係set 自動連channel都費事轉

你mx5300 幾多

好想挑戰下添

3XX呎,冇死位,但我擺正中間

想試mx5300

你唔求快就一定夠用

velop 4400 部機係咪可以support mx5300 做mesh

係，velop個擴充性幾高
相信之後既wifi 6e都可以加埋入去

可以但行ac

6xx 同9xx 用落都冇分別ga la
就算BT 都係睇粒seed

暫時iphone11 用ax 56u得 4xx左右

係電話上面我覺得有300＋就夠用

係電話上面,只要飛YouTube唔使等就得

睇咗好耐都仲有啲唔明

Dual band mesh 有一條頻道比個router 用咗所以得返2.4 ghz用

Tri band 就有3條頻道所以都有5ghz用？

咁mesh 會唔會好似普通router 咁有兩個SSID 揀？

2.4 5 5

以我簡單理解Mesh就係要靠一條Band將唔同嘅router串連埋一齊,用果條band嚟溝通
連咁多個router就共用一個ssid,佢哋會係後面自動感應你部機近邊部router,幫你自動轉去近你果個router,等你唔會收唔到而太慢,冇左以前果啲router要自己手動轉嘅問題

如果有錯等其他巴打更正

所以我唔洗再理2.4定5ghz 佢會自己搞

不過我買嘅時候揀雙頻嘅話就會得返2.4用 會慢好多
買三頻先有返5ghz用會

係咪可以咁講？

以我嘅理解係

netgear 個router login
改完密碼
都登入唔到
話我錯password
入埋個機身no 再改
即登入都話錯password
R曬頭
要點搞

不過佢可能就算dual band佢都有可能條5G你都可以用到
但咁穩定性同速度就一定有分別

追曬個POST
最近 PCCW X AC86U 出出地事 開頭以為隻ROUTER GG 但次次都係REBOOT 個PCCW 部垃圾華為網機 就上得返網

其實AC86U 算係用過既 ROUTER中最好用 (用過水牛N300，N56U，AC87U) 56U COVER唔夠 87U OK 但個陣LOAD 空氣多左 就夠三年拎上行 佢都話設計有問題 換隻86U比我

依家屋企得部IPHONE 11 PRO 係行到AX 但開始心郁郁 見大家都推MX5300 都有D心動 不過個人 一路覺得 博通>高通(未用過任何高通ROUTER)，MX5300 好似係高通?

另外如果真係整返部AX ROUTER 可能上美森 幫D notebook 上返KILLER AX1650 (其實同AX200比係咪真係差好遠 價錢好似差一半)

求巴打們毒我

Mx5300外型同擴張性都都大
就好似買左個站長 有需要再加ac velop都抵玩

ac86u算係好嘢嚟 建議可以追埋其他post

ax200嘅評價

Router路由器 集中討論區(24)發問前請細閱置頂

開住新post先 驚爆post無電腦開post

個post去得好快

可能有新ax推出 大家又有換機潮 post推得快左

另外想問下 其實AX訊號/技術 係咪已經成熟了?
AC 發展到中後期 新增既野都好似只係支援埋160MHZ啫?

我係呢排home office多咗時間追post

我都有home office
分左a team b team
每team返一個星期
我要返一星期先

事實係 手上既device無成熟過 160mhz無乜裝置接收得到